# TCP HIJACKING

## Схема эксперимента

![](./img/topology.png)

- 192.168.3.10 - Telnet сервер
- 192.168.3.12 - Telnet клиент
- 192.168.3.14 - Атакующий

TELNET (сокр. от англ. teletype network) — сетевой протокол для реализации текстового терминального интерфейса по сети (в современной форме — при помощи транспорта TCP). 

Собственно, telnet сессию и будем угонять. Результат атаки - злоумышленник может исполнять код на Telnet сервере.

Атаку принципиально можно разбить на две стадии:

1. Злоумышленник терменирует трафик на себе (при помощи arp спуфинга)
2. Злоумышленник угоняет непосредственно telnet сессию

Первый этап проделаем аналогично описанию из ARP spoofing-а:

![](./img/arpspoof.png)

Итак, через злоумышленника пошёл трафик telnet:

![](./img/telnet.png)


Начинается второй этап:

Воспользуемся программой `shijack`. Ей на вход нужны IP и порты сервера и клиента. Их можно увидеть в трафике:

![](./img/IP&port.png)

Атакуем:

![](./img/attack.png)

Telnet - сессия перехвачена, можно вводить свои команды:

![](./img/attack-1.png)

Они действительно исполняются на машине telnet сервера:

![](./img/result.png)

Разберём, что произошло в момент запуска `shijack`:

Программа начала слушать трафик между сервером и клиентом и вытащила оттуда актуальные SEQ и ACK номера клиента. Теперь клиент нам не нужен и мы можем выдавать себя за него, продолжив использовать созданное им tcp-соединение.

![](./img/tcp_wiki.png)